{
    "question": "Di masa Khalifah Umar terjadi penaklukan Baitul Maqdis yang berada di\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>palestina</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Palestina</p><p>penjelasan: Baitul Maqdis pernah dua kali ditaklukan dari kekuasaan Romawi. Romawi kala itu adalah sebuah negara adidaya.</p><p></p><p>Penaklukan Baitul Maqdis dilakukan pertama kali pada masa Khalifah Umar ibn Khathab Ra pada 16 H/637 M. Kekufuran pun disapu dari tempat suci itu, dan masjid pun dibangun.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-jelaskan-pengertian-minuman-halal-6-sebutkan-ciri-ciri-minum-600",
            "question": "5. Jelaskan pengertian minuman halal!\r\n6.\r\nSebutkan ciri-ciri minuman yang halal!\r\n.\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.yang tidak memabukkan</p><p>6.yang tidak mengandung Alkohol</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.minumam halal adalah minuman yang Allah bolehkan untuk meminumnya dan sudah ada nashnya di dalam Al-quran dan cara memperolehnya pun juga dibenarkan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ciri-ciri</p><p>-halal</p><p>-thayib(baik)</p><p>-sehat dan menyehatkan(dengan meminumnya tidak dapat membahayaka tubuh)</p><p>-tidak memabukkan</p><p></p><p></p><p>semoga membantu dan bermanfaat</p><p>semangat dalam mempelajari ilmu agama</p><p>;-)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-bentuk-perhatian-departemen-agama-terhadap-masalah-pendidikan-303",
            "question": "43. Bentuk perhatian Departemen Agama terhadap masalah Pendidikan diawal berdirinya adalah ....    A. Mendirikan Sekolah-sekolah Agama\r\nB. Merubah Kurikulum Murni Agama Islam\r\nC. Mengajarkan dengan Kurikulum seluruh Agama\r\nD. Menganjurkan untuk membangun Pesantren-pesantren\r\nE. Menganjurkan untuk merubah Pesantren Tradisional menjadi Modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mendirikan Sekolah Sekolah Agama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-dikerjakan-dengan-berjamaah-dan-telah-masuk-waktu-dzuhur-meru-282",
            "question": "7. Dikerjakan dengan berjama'ah dan telah masuk waktu    dzuhur merupakan bagian dari...\r\nA. Syarat sah salat jum'at\r\nB. Rukun salat jum'at\r\nC. Syarat wajib salat jum'at\r\nD. Sunnah salat jum'at\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.syarat sah salat jum&#039;at</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Syarat sah sholat jum&#039;at</p><p><strong>maaf klo salah</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangan-apayg-menutupkan-telinga-pas-adzan-161",
            "question": "Tangan apa,yg menutupkan telinga pas adzan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kanan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah</p><p>smg mmbnt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berhasilah-bagi-siapa-yang-bersungguh-sungguh-terjemahkan-ke-dala-715",
            "question": "Berhasilah bagi siapa yang bersungguh-sungguh Terjemahkan ke dalam bahasa Arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u062d\u0638\u0627 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0645\u0646 \u064a\u0642\u0635\u062f\u0648\u0646 \u0630\u0644\u0643</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-brfy-frkar-frs-shhad-taso-bnkr-san-753",
            "question": "30 \u0628\u0631\u0641\u06cc \u0641\u0631\u06a9\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0635 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0627\u0633\u0648 \u0628\u0646\u06a9\u0631 \u0633\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0633\u062a\u0648\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u062d\u0628\u064a\u0628\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0648\u0627\u0646\u0627 \u0639\u0631\u0628\u064a \u0645\u0627\u0641\u0647\u0645\u062a \u0634\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u064a \u0642\u0644\u062a\u0647 \u0642\u0644\u064a\u0644 \u0627\u062f\u0628 \u0647\u064a\u0648\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0628 </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tadi-itu-yang-dilakukan-sekolah-tersebut-di-atas-adalah-ke-jogjak-874",
            "question": "tadi itu yang dilakukan sekolah tersebut di atas adalah ke Jogjakarta ketika rombongan akan melaksanakan salat jama' dan qashar untuk salat Maghrib dan Isya maka mereka melakukannya sebagai berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOLAT MAGRIB 3</p><p>SOLAT ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-surah-al-fiil-menceritakan-tentang-kegagalan-penyerangan-kakb-622",
            "question": "10. Surah Al Fiil menceritakan tentang kegagalan    penyerangan Kakbah oleh pasukan gajah yang\r\ndipimpin...\r\nA. Fir'aun\r\nB. Namrud\r\nC. Abrahah\r\nD. Abu Jahal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c abrahah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada masa itu raja abrahah akan menyerang Ka&#039;bah dengan pasukan gajah tepat dihari kelahiran nabi Muhammad</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-memiliki-harta-yang-melimpah-dan-digunakan-sebagai-972",
            "question": "seseorang yang memiliki harta yang melimpah dan digunakan sebagai alat untuk mencari kebahagiaan yang Hakiki yaitu kebahagiaan akhirat Pernyataan di atas merupakan bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SODAQOH / INFAQ</p><p>Penjelasan:</p><p>INSYA ALLAH </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sampaikanlah-olehmu-apa-apa-yang-telah-kamu-peroleh-dariku-wala-879",
            "question": "Sampaikanlah olehmu (apa apa yang telah kamu peroleh) dariku walaupun hanya satu\u2026.\"kata yang tepat untuk melengkapi arti hadits tersebut adalah \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Walaupun satu ayat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sampaikanlah dariku walau hanya satu ayat\u201d (HR. Bukhari). maksudnya adalah walau hanya satu ayat, hendaknya setiap orang yang mendengarnya bersegera menyampaikan ilmu yang dia terima walaupun sedikit, agar semua ilmu yang datang dari Nabi shallallahu alaihi wa sallam terus bersambung.\u201d</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}